武肺癱瘓海上旅業 土船塢成郵輪墳場

節錄

武肺癱瘓海上旅業
土船塢成郵輪墳場

■土耳其的阿利亞加船塢擠滿在武肺疫情中提前退役的郵輪，如像郵輪墳場。

武漢肺炎疫情下郵輪業癱瘓，土耳其愛琴海岸的阿利亞加（Aliaga）船塢成為郵輪墳場，擠滿五艘高至少10層、身長約260米的退役郵輪，有待拆件出售。

相關新聞：全球疫情回升 中南美洲確診破千萬

該五艘船分別屬於兩間郵輪公司，其中一間是專營巴哈馬和墨西哥的太平洋海岸航線的嘉年華公司，其中一艘被回收的郵輪是1988年投入服務的「海霸王號」（Sovereign of the Seas），由前美國總統卡特的夫人羅莎琳命名，可載逾2,700名乘客。另一艘是「嘉年華靈感號」（Carnival Inspiration），內設搖滾舞廳、圖書館和撲克牌賭廳。

拆件規模空前

船隻回收業協會主席奧納爾（Kamil Onal）指，之後會再有兩艘英國郵輪到此停泊等待被回收，由於把郵輪拆件是費時的巨型工序，一艘郵輪需時可長達一年，他指已額外增聘1,000名員工拆件，「今日的情況前所未見。過去10年，我們合共只回收了四至五艘郵輪，而且體積都比眼前這些小。今年回收的至少多達七艘。」

這些郵輪過去數十年曾載不少英國人出海度假。威爾斯一名曾任職老師的女士憶述17年首次乘坐「嘉年華靈感號」出海，至今仍忘不了當年首次踏上甲板的震撼，。。。。。。。。。。

英損688億元

自疫情在今年3月發酵後，英國以至全球的郵輪公司均自願停運。國際郵輪協會統計全球有近120萬名從業員生計受影響。協會副主席格林（Julie Green）說：「這段日子對於郵輪公司和整個供應鏈都十分艱巨。」她指郵輪業過去每年會為英國經濟帶來100億英鎊（1,011億港元）的經濟貢獻，支援逾8.8萬個職位，遍及旅遊業和餐飲業。她估計自封鎖措施落實後，郵輪業停運對英國經濟損失約68億英鎊（688億港元）。

英國政府至今仍建議國民避免乘郵輪出海，而歐洲有郵輪公司已重啟營運，加強防疫措施，並強制所有乘客和船員接受檢測，以免重蹈疫輪「鑽石公主號」的覆轍。格林說：。。。。。。。。。。

英國《星期日泰晤士報》

■五艘退役郵輪已局部拆毀，露出超過十層船艙。

■郵輪拆下的鋼材將當廢鐵轉售，一些仍有用的物資則會成「夜冷貨」。

唔打死支共，以後陸續有嚟，班左膠繼續奶共啦

D救艇會唔會有人再用

做鬼屋應該有得諗

泊係香港當屋住

d 飛機又泊晒係邊
大多數機場都收泊位費

澳洲沙漠